<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2023 21:38:12 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>学会敬畏每一条生命,构建宠物友好型城市</title>
      <link>https://example.org/posts/first/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 21:38:12 +0800</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/first/</guid>
      <description>习近平总书记在党的二十大报告中指出，打造宜居、韧性、智慧城市。优化城市空间，提升城市治理水平，增强城市整体性、系统性、包容性，努力把城市建设成人与人、人与自然和谐相处的美丽家园。
流浪动物现状 2023年上半年全国各地陆续举办了宠物领养日，不仅是为了给流浪的毛孩子们找到一个爱它们，包容它们的人，也为了帮助走失在城市中的毛孩子回家。7月1日下午兰州第47届宠物领养日也落下帷幕，据了解，领养日当天现场领养人络绎不绝，到目前为止已经有140多只流浪动物被领养，并能得到领养人的定期反馈。兰州领养线下体验中心一直呼吁：领养代替购买。且在热爱宠物的人群当中，领养代替购买也逐渐成了一种趋势。这样既可以给流浪的“毛孩子”一个家，让它们在以人类为中心的城市中有一个得以栖息的地方，又可以给想要宠物陪伴的人们节省一笔购买的费用。
相关统计数据显示，2021年我国流浪猫数量达5300万只，流浪狗数量也有4000万只。流浪动物数量的增多，使得流浪猫狗伤人事件不时出现，流浪动物的排泄物和扰民的叫声也会影响城市发展，此外，也给社会上一些丧心病狂的动物虐待者提供了目标。这两类新闻往往能够引发社会舆论，带来大量的社会负面影响。一方面是对流浪动物越来越多的无奈和害怕流浪动物伤人事件的担忧，另一方面则是人们对这些丧心病狂的虐待者变态行为的愤怒。所以，加强对流浪动物的管理，可以说是社会共识。
现代社会需要动物保护法的建立 在现代社会科技的极速进步和发展下，人性的发展还没有完全跟上科技发展的速度，因此才会发生有人为了经济利益而轻视动物的生命，随意抛弃动物，甚至残害动物，剥夺它们生命的尊严和生存权利。《动物世界》中展示出的形形色色的动物，告诉我们自然界是多彩，但同时它也告诉我们自然界是残忍的，狮子扑倒最慢的一只斑马，雄鹰捕捉不会躲藏的兔子……物竞天择是自然界的生存法则，但是不是人类随意改造生命的借口。为了能够得到更高的经济利益，有些人违背了自然法则，培育出了折耳猫和无毛猫，由于技术有限和人们过多追求它们的外貌的原因，导致这两种猫先天有着众多的基因疾病，寿命比一般猫更短。人工培育动物和流浪动物的数量激增，以及虐待动物的事件频发都揭示了我国公民对待生命还没有一个更清楚的认识，没有认识到人类并不是万物的主宰，生命都是平等的。
对于虐杀动物的行为，除心理疾病人群之外，更多的是弱势人群为了转移对自我弱势的心态而对更加无助的动物进行侵害。而弃养动物，则是对生命的漠视和不重视，内心责任感低的表现。一个国家的文明程度不仅体现在对人的生命权的尊重，也体现在对其他生命的尊重程度上。即便现代社会人类处于中心地位，也并不意味着动物可以被肆意对待。早在十九世纪，西方部分国家就已经提出动物福利主义，并且到现在为止，已经有100多个国家设立了与动物保护相关的法律。但是在我国，目前只有为救助濒危动物，保护物种多样性相关的法律《中华人民共和国野生动物保护法》。对于流浪动物的保护和救助，目前主要依靠的是民间组织的流浪动物救助站和一些爱心人士的自发救助。对此，国家应该关注并制定相关法律，保障动物的生命安全。</description>
    </item>
    <item>
      <title>兰州流浪动物保护在行动</title>
      <link>https://example.org/posts/therd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/therd/</guid>
      <description>同构建人宠和谐型城市 除了在立法方面需要完善，构建宠物友好型城市还需要多方面的努力。目前，兰州市在共同构建人宠和谐型城市发展中做出诸多行动。以何江龙为首的众多爱狗人士自发组织设立了流浪动物救助站，为无家可归的流浪动物们提供一个相对舒适友好的居所。还可以为它们提供机会寻找新的主人，同时救助站与兰州流浪动物领养中心合作，用最快、最安全的方法为毛孩子找到一个家。兰州线下领养体验中心也是西北地区首家有实体店的动物领养中心，不仅如此，对领养人的筛选也有一定的要求，是全国范围内都比较具有规范性和代表性的领养中心。
在兰州市内，部分居民社区中物业服务中心也为养宠的家庭为家人们专门定制了“宠物便便箱”，便于社区养宠居民清理自家宠物粪便。“宠物便便箱”虽然箱子小，但装下的却是文明和素养，让我们养成讲文明的好习惯，习惯文明养犬，共同建设和谐的人居环境。 在公共场所中，对宠物的包容度也在不断提高，兰州万达、万象杉杉奥特莱斯等大型商场也允许宠物进入。在调查中显示，61% 的宠物主人表示，如果他们可以带宠物，他们会在商场逗留更长时间，从而进一步增加消费。主人与宠物共度的时光更轻松、更愉快，并且可以增加当地企业的客流量。
)
养宠物不是仅仅有爱就够，它是一条有思想、有尊严的生命，也是一份责任。所以，最终的源头还是在人身上，提高养宠物人士的责任感。&amp;ldquo;明白动物也是有生命、有思想的，要尊重所有物种的生命权。还要明确责任与义务，做好登记。“我家狗不咬人所以不用牵绳。”这样的话是对自己也是对别人的不负责，他可能不是爱宠，只是爱自己，是一种自私的行为，没有对其他人的生命安全有足够的重视。对其他人而言，则是要多一点宽容心和包容心，能让动物也能够使用公共场所，实现人与自然和谐相处，构建起宠物友好型城市。
兰州流浪动物领养中心何站长和流浪动物 白岩松说:“善待生命，生命也会善待你。对动物管理，出台相关的法律政策并不是一件太复杂的事，更重要的是要学会敬畏每一条生命，对动物多一点包容，共同努力才能推动城市发展，提高人们幸福感。”</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
